[![Build Status](https://semaphoreci.com/api/v1/projects/c3d21aa6-e09e-4a5b-b9d3-bbbb573c1e70/497647/badge.svg)](https://semaphoreci.com/vkrylov/language-tool)

# Language Tool

Упрощение работы редактирования переводов, хранящихся в базе данных.

## Сборка

Производится утилитой sbt (http://www.scala-sbt.org/)

-	Заходим в командной строке в корень проекта
-	Запускаем команду `sbt assembly`
-	Забираем сформированный jar из вложенного каталога ./target/scala~/languagetool~.jar

Сформированный jar-файл является запускаемым и самодостаточным
Требуется Java версии 1.6 или выше

## Файл конфигурации

Раздел настроек подключения `su.t1001.langtool.connection`

| Ключ          | Значение по умолчанию         | Описание           |
| ------------- | ----------------------------- | ------------------ |
| **url**       | "jdbc:sqlite:bodybuilding.db" | Строка подключения |
| **user**      | "sa"                          | Имя пользователя   |
| **passwword** | ""                            | Пароль             |

Раздел таблиц `su.t1001.langtool.sql.tables`

| Ключ           | Значение по умолчанию         | Описание           |
| -------------- | ----------------------------- | ------------------ |
| **columnName** | "name"                        | Название колонки, возвращаемой командой выбора |
| **query**      | "SELECT name FROM sqlite_master WHERE type = 'table' ORDER BY name" | Команда выбора названия таблиц   |

Раздел таблиц `su.t1001.langtool.sql.fields`

| Ключ           | Значение по умолчанию         | Описание           |
| -------------- | ----------------------------- | ------------------ |
| **columnName** | "name"                        | Название колонки, возвращаемой командой выбора |
| **query**      | "pragma table_info(table_name)" | Команда выбора названия полей. Текст `table_name` в запросе выборки полей динамически заменяется названием соответствующей таблицы   |

## Таблицы взаимодействия

| Таблица       | Содержимое                               | Описание           |
| ------------- | ---------------------------------------- | ------------------ |
| **Language**  | ID, SNAME, ...                           | выбор языка записи |
| **Translate** | SMESSAGE, LANGUAGE_ID, SFIELD, OBJECT_ID | хранение записи (с указанием языка, имени поля и идентификатора записи в БД) |